\chapter[INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL]{INTELIGÊNCIA ARTIFICIAL}
De acordo com \citeonline{barreto1999inteligencia}, de forma básica, Inteligência Artificial (IA) é fazer com que o computador pense e aja igual ao sistema cognitivo de um ser humano, também a ensinar o computador a fazer algumas tarefas onde somente os seres humanos conseguem concluir ou são mais qualificados para concluir.

Segundo \citeonline{souza2015agentes} atualmente, a IA encontra-se com algumas principais áreas fundamentais de estudos: estudos ligados a redes neurais, aprendizado de máquina e reconhecimento de padrões; Estudos ligados à biologia, na tentativa de construir vida artificial; Estudos ligados à robótica; Estudos ligados à psicologia que tenta implantar raciocínio de procura para máquina e mecanismos; Estudos ligados à reconhecimento e compreensão de fala; Estudos ligados à programação automática; Estudos ligados à análise e reconhecimento de imagem.

Um dos mais populares dispositivos com IA integrada são os \textit{SmartPhones}, são capazes de armazenar muitos GB de dados,contém o reconhecimento de fala que facilita tarefas feitas, analisar dados para melhorar o desempenho de processamento e facilitar o uso, além de aprender constantemente com o constante uso, conforme \citeonline{sarfati15prepare}.

Um sistema com IA não é somente capaz de armazenar informações, por ser um sistema proativo, ele os analisa, manipula, representa e reconhece esses dados para deduzir novos conhecimentos para resolver problemas complexos que não são muito quantitativos na natureza, de acordo com \citeonline{norvig2014inteligencia}.

De acordo com \citeonline{mendes1997inteligencia} IA está ligado a programa especialista, onde esses programas são construidos principalmente para reproduzir o conhecimento específico do perito, assim utilizados para resolver um problema de específica área, como a Medicina, Quimica ou Biologia celular.

O Primeiro programa especialista, baseado em IA foi escrito em 1967, chamado de DENDRAL, criado para dizer estruturas de componentes químicos não conhecidos. Posteriormente, o sistema foi atualizado para novos padrões de IA e melhorias em seu processamento, afirma \citeonline{sadegh2015clinical}.